---
title: Al Muzani
slug: "/"
---

Bismillah...  
Alhamdulillahi robbil a`lamin, telah lahir anak pertama kami, pada hari Jum'at, 8 Safar 1445 H (25 Agustus 2023 11:14:00 WIB) di Jl Delima 7 Panam, Pekanbaru, Riau.
yang jenis kelamin laki-laki, dengan berat badan 2,6 Kg dan panjang 46 cm.

Kami memberi nama "AL MUZANI".

Nama "AL MUZANI" pertama kali kami dengar dari "Ustadz Ariful Bahri" saat kajian rutin beliau di
"Masjid Syuhada' Air Tiris, Kampar". saat itu kajian-nya membahas "Kitab Syarhus-Sunnah" karangan
"Imam Al-Muzani". kitab tersebut berisi tentang "Aqidah dan Manhaj".

Siapa itu "Imam Al-Muzani" ?

"Imam Al-Muzani" adalah seorang ulama pada zaman al-Abbasiyah sekaligus murid-nya "Imam Syafi'i".
Al-Imam asy-Syafi’i rahimahullah pernah berkata: “al-Muzani adalah penolong madzhabku”.

Selain itu, ada lagi ulama yang bernama "Iyas Al-Muzani", siapa itu?

"Iyas Al-Muzani" adalah seorang ulama tabi'in dan seorang hakim yang sangat cerdas bahkan dari kecil
dikenal cerdas.

Selain penjelasan diatas, alasan lain kami memberi nama "AL MUZANI" adalah nama tersebut jarang
ada apalagi di Indonesia. dan kami sengaja mengasih nama-nya 1 kata saja karna itulah sunnah-nya.
